鄭兼職仲裁 拒談是否涉財團

鄭兼職仲裁 拒談是否涉財團

頭條

姚松炎

【本報訊】特首林鄭月娥特別批准鄭若驊上任後「兼職」處理6宗未完成的仲裁案，被批評公帑支薪卻兼職私務，鄭若驊昨在商台節目指，該6宗案件其中2宗只剩下程序上需要寫下決定，其餘4宗已開完庭，雙方已提出結案陳詞，如即時擱置處理對雙方當事人不公平，因仲裁可能需要重頭展開。她指香港一直推廣仲裁服務，若有仲裁員因擔任公職，就不理任何案件，「對香港形象唔係一件好事」。

政府一直無公開6宗仲裁案詳情，外界難以監察是否存在利益衝突，鄭昨被問到案件是否涉香港財團或公司時拒作交代，只說「仲裁案件要保密。」

稱正研究姚松炎參選

談到未來工作時，鄭若驊指香港將面對不少挑戰，包括一地兩檢本地立法和《國歌法》，指巿民和法律界關注一地兩檢本地立法時，香港法院能否審核一地兩檢做法有否違反《基本法》。她指覺得本地立法後如何操作以及會否有違反《基本法》，「（香港）法院係有權受理，最終點樣判，要睇挑戰嘅具體內容先至知道」。

鄭亦被問到，被DQ議員資格的姚松炎是否有權參選今屆立會補選時未有清楚回應，只說：「姚松炎嗰個情況係做緊研究，睇吓個法律個情況係點樣。」姚回應時指律政司司長是政治任命官員，決定有政治考慮，「鄭司長在處理有關參選人參選資格事宜時，會否考慮避嫌，讓選舉主任諮詢提名顧問委員的建議，按法例處理？」

■記者林俊謙

相關新聞
首上電台受訪七度致歉
頭條 5小時前

政治炸彈或累建制選情
頭條 5小時前

隔閘接請願信
頭條 5小時前

早上受訪拒交代 深夜發稿鄭若驊再有物業三非法改裝
頭條 5小時前